\section{Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
%Zu jedem Bild, jeder Tabelle, jeder Abbildung im allgemeinen einen Satz schreiben

\subsection{Wheatstone'sche  Messbrücke}
Der Versuch wird nach \autoref{fig:wheatstone} aufgebaut. Die Speisespannung wird an der Spannungsquelle eingestellt, 
darf aber, aufgrund technischer Begrenzung der Bauteile, $\SI{1}{\volt}$ nicht übersteigen. Es wird Wechselstrom mit
einer Frequenz von $\SI{1}{\kilo\hertz}$ verwendet. Die Brückenspannung wird mithilfe eines digitalen Oszilloskopes 
visualisiert. Das Widerstandsverhältnis $R_3/R_4$ wird durch ein Zehngang-Präzisionspotentiometer mit $\SI{1}{\kilo\ohm}$ 
Gesamtwiderstand so abgestimmt, dass die auf dem Oszilloskop angezeigte Spannung möglichst gering ist. Der Widerstand 
$R_2$ ist dabei fest, wird aber für eine Fehlermessung einmal variiert werden, sobald der unbekannte Widerstand 
$R_{\text{x}}$ einmal gemessen wurde. Hochfrequente Störspannungen werden durch einen Tiefpass, der in die Schaltung 
mit eingebaut wird, weitgehend unterdrückt.

\subsection{Kapazitätsmessbrücke}
Der Versuch wird nach \autoref{fig:schaltungb} aufgebaut. Es werden nun zwei Potentiometer alternierend variiert, sodass
Phase und Spannung auf dem Oszilloskop verschwinden. 

\subsection{Induktivitätsmessbrücke}
\label{subsec:ind}
Der Versuch wird nach \autoref{fig:schaltungc} aufgebaut und die Messungen analog zur Messung der Kapazitätsmessbrücke durchgeführt.

\subsection{Maxwell-Brücke}
Der Versuch wird nach \autoref{fig:schaltungd} aufgebaut und die Spule mit derselben, unbekannten Induktivität, wie in \autoref{subsec:ind},
ein zweites Mal vermessen.

\subsection{Wien-Robinson-Brücke}
Der Versuch wird nach \autoref{fig:schaltunge} aufgebaut.
Im Bereich von $20$ bis $\SI{30 000}{\hertz}$ wird zunächst ein grobes Abbild der Brückenspannung abgemessen, bis
dann auf den Tiefpunkt in der Messung besondere Rücksicht genommen wird. Um den Tiefpunkt werden weitere, genauere Messung vorgenommen.
Die Speisespannung $U_{\text{S}}$ wird nach derselben Vorgehensweise untersucht.